日本第一迷宮車站 大阪梅田

日本j town網路公司於2019年1月29~3月18對日本各都道府縣民眾進行民調,票選日本最強的迷宮及危險車站排行榜

在票選中有七個車站進入排行榜,分別為東京・新宿・渋谷・池袋・横浜・大阪・名古屋等7站.

而榮獲第一的是大阪梅田車站,而新宿駅、渋谷駅、東京駅則分居2~4名, 大阪梅田普遍得到各地區民眾的認同為第一複雜車站,該車站由於鄰接商店街及百貨加深其複雜度.

新宿上次係喺百貨公司個出口蕩失路
行咗十分鐘先出到街

真心覺得佢地站內指示牌太少

新宿東京去多幾次都慣啦, 梅田個站構咁多間公司仲大過新宿

梅田反而好過新宿

池袋算易喎

渋谷同意

我都覺。
不過，個 website 入面張相個噴水池，我去咗咁多次梅田站都無印象喎

行慣左新宿無乜野，第一次去都無難度

渋谷有幾迷宮
試過新宿有對日本老人家問我路
我又真係用好簡單日文答番佢

東京最煩係有埋總武線同埋京葉線月台

你講起又好似係冇見過

第一次去新宿站個時真係望住塊指示板都唔係好識行
柒到要問職員

梅田車站唔難行，最難去搵梅田裡面既車站
好似阪急三番街係站內係無呢個名既指示，上次搵だし藏茶漬飯 だし茶漬け都行錯幾次搵到呢條街
有啲就有指示但隔好遠先有
之前係池袋搵銀座 篝 Echika池袋店都有同樣問題

梅田第一次去都玩死左 果時仲要裝修緊
而家整完好好多
點解會無神戶

梅田最煩係有幾層 有d層可以通到去第二邊有d層唔得
明知目的地個方向都可能要行另一個方向又落又上先去到

個噴水池喺呢度，篤篤位嚟

模擬場景：

A：我喺東京駅一番線喇喎，你哋喺邊？
B：我都係喎，唔見你嘅
C：我都係喎，你哋係咪去錯一番線啊，我喺京葉一番線喎
A：屌我喺中央線個一番線
B：我喺總武一番線呀

梅田話難又真係唔係特別難
反而個人嚟講成日搵錯或者搵唔到出口

JR大阪駅行去北新地轉JR東西線都係要兜嚟兜去先轉到，而JR又真係俾你出閘轉乘
所以有時都寧願喺京橋轉東西線

東京駅近排裝修緊感覺上比較亂

搵錯或者搵唔到出口咪姐係難囉

AGGER
由其要經過呢個站行去其他地方
真係搵到燥底

新宿都係

早幾年去過一次東京駅地下街(有地下拉麵街果啲)
之後去東京駅就一直搵唔返點行去
試過去兩次都搵唔到
自此驚左東京駅

試過新宿行幾個圈都出唔到去
明明同行已經有人識日文睇指示牌

梅田 gps 會失靈得好緊要
東京/新宿反而大部分時間都 work

不過試過東京站放咗啲野入 locker 返來搵咗三、四個字先搵返個 locker 個位

行遠啲啫，唔麻煩（雖然丸の内出口有𨋢直達總武線月台）

新宿試過落車之後想搵位出去，結果全部都係其他公司入閘位，英文問又尻點我走，最後有個某間列車公司職員阿伯幫手行去另一間公司同果啲職員講咗陣，先俾我出到去

只要記住西武東口，東武西口就冇問題

梅田已經算好了，韓國堆濕鳩仲似

池袋有次約咗朋友，係站搵來搵去，都去唔到個約咗個出口，最後出地面行過去算

行過東京站一次，站内同去地鐵站指示算多。新手第一次行係買THE MAPLE MANIA、大丸同東京車站一番街，行完之後搵東京站入口再去京葉線，無乜難度。

OT：相反泡菜國去地鐵站指示真係小同難睇到仆街。一個月前去明洞，諗住去首爾站，係新世界免稅店，地圖寫住附近有會賢站。無指示牌，點搵都搵唔到，問人一係唔肯答，問一個釜山嚟嘅唔識。
去地下街，佢指住地鐵站方向係點搵都搵唔到，最後放棄。

名古屋 行左三日都搞唔清 應該係我廢

佢啲地下街有kN層之後轉轉下就唔知去左邊

大阪難波站都好難

一落機搭到南海難波，搞左半個鐘先行到去御堂筋線。

係對面條地下街

去過幾時大阪,落梅田站都要長開google map先搞得掂whitty,阪急三番,重有唔知咩17,28番,唔拎住黎對真係會認唔到路
試過有一次冇開住黎行,行過一間餐廳重諗住話第二日黎食,第二日黎搵已經搵唔番

東京複雜啲
名古屋連埋地下街都好煩下

啱啱去完大阪
搭巴士喺阪急三番街落車去大阪駅轉JR東西線
覺得都Ok，沿途留心啲牌就去到
但可能相反行就真係未必咁容易去到三番街

係，上次去釜山出火車站搵地鐵站都搵左好耐
完全無諗過兩個站竟然唔係連住

東京站都試過行到懷疑人生

就係睇錯指示行左去另一邊

東京駅...上次去好彩當時選擇落機果晚趕新幹線,唔係一定迷路趕唔到車

新宿

香港果啲叫乜
中環金鐘行極搵唔到出口
最後搵職員問路先走到

試過行到唔見左個fd
(後來先搵番

新宿無被單一鐵道公司壟斷，其實各線指示舊。相反，東京駅一邊JR東日本一邊東海主場，搵東京Metro 指示完全唔夠

我覺得名古屋難玩過東京果幾個好多

點解當年兩粒原子彈唔係炸東京車站同梅田

你都係返返上去把啦

行撚到想核平個車站咁就好易搵路出返去

我嗰次係新幹線返去東京站，想去地面新幹線車票機嗰邊搵返個locker拎返個行李箱。

點知搵到仆街

有時會出站係出面行，係條街度搵返差唔多位再入返去

第一次去新宿站搵左路線點行都會行錯

行多兩次就熟

其實我覺得台灣台北車站仲複雜過東京同難波
只係因為佢啲指示牌都係中文先覺得佢冇乜嘢

早兩年裝修
盪失路半個鐘
差D抖唔到氣

無試過出問題

只去過7,8次，我都無印象見過呢個噴水池

新宿真係好撚複雜，自己搵路去想去嘅地方都ok，同人會合真係攞命，大家都唔知大家係邊個出口

梅田有間蛋包飯幾正

東京新宿好難行咩第一次行已經識

呢個真,有次搵到嬲嬲豬,行路過去目的地

我覺得新宿d 指示都好清晰。
不過唔行地面經地下街東口行去西口有d 難度

而家有橋好好多
如果有jr pass可以穿站過又好好多

梅田真係好易蕩失路，入到去完全冇哂方向感。

我記得自已第一次去日本，當時資訊完全冇而家咁方便，第一次坐 nex 到新宿站我直頭困左向站入面搵極都搵唔到應該去既出口。

我覺得梅田易行過新宿

今次考試話難又真係唔係特別難
反而個人嚟講成日做錯或者唔識做

好多年前去新宿個陣冇上網 淨係靠睇字同問人 都玩左好耐 上年去多次 今次有上網感覺都係玩好耐 由其係d locker位 搵返真係幾難下

agger

未去過大阪
但次次係新宿行都兜大圈
成日想去歌舞技町隔離或者對面馬路個出口上
永遠就上左小田急百貨果度出
一係去左唔知邊度
對面係幾層adidas果個出口

有時要揾locker放行李，好鬼驚之後揾唔返，每次放完之後都影幾張，等之後易d

歌舞技町係東口
小田急係西口